陶傑：西方列強大戰黨企「華為」？

華為進入英國 5G 通訊系統，引起英國政府高層內訌。

首相文翠珊本人，不是科技出身，聽取了國家安全委員會內外許多情報專家的報告，最終認為英國有信心將華為隔絕在 5G 系統「非業務核心」範圍。

英國政府通訊總部（GCHQ）主任弗萊明（Jeremy Fleming）說：滲透英國情報通訊的不只是一間公司，而是不同方面的勢力。言下之意，英國可以讓華為參予。財政大臣夏文達（Philip Hammond ）最近到北京商談英中貿易，回來之後也支持首相的決定。

華為老闆任正非則堅持自己是一家純粹的私人企業，也聲稱任何來自中國官方竊取情報的要求，任老闆也會斷然拒絕。這種論調，在大陸十三億人聽來，個個都會笑而不答。

況且根據中國國家情報法第七條：「任何組織和公民，都應當依法支持、協助、配合國家情報工作，保守所知悉的國家情報工作祕密」。換言之，任正非的意思，是會不惜違反中國法律，也堅決維護西方國家的安全。

然而，這就要假設在任正非公然違反中國法律之下，卻會被中國政府繼續容許與西方深度合作，不會予以拘捕。很明顯，這樣的神話，若「人民日報」報導、若任老闆在大陸的微信敢對中國民間公開說出來，會引起全國網民的狂笑。

而 Vodafone 已經發現 5G 內有華為裝置的後門，要求華為拆除，但遭到拒絕。

耶魯大學法律學院蔡中曾中國中心主任宣稱：華為是否威脅西方安全，只看兩點，第一是華為的技術是否足以滲透西方通訊數據；第二點，是華為是否真能如自稱的那樣，不從屬一個敵對的外國政府，真的獨立運作。

以 Vodafone 的論證，否定了第一點。以中國的基本社會制度，以東南西北中共產黨領導一切、定位一尊的「十九大」最新精神，第二點顯然也不成立。

華為在西方引起爭論，不論結果如何，在市場學上，品牌形象已經受損。西方一般平民，一提起 Huawei，即聯想到「中國間諜」。華為要維持銷路，只有兩個辦法，一在市場上儘量降低價格，以 Made in China 的感覺向美國歐洲的基層消費者當做 T 恤牛仔褲一樣推銷。二是以同樣路線大量佔奪非洲第三世界市場。